<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="handranking">
          <![CDATA[
            <h2>
                Pókerkezek rangsora a legerősebbtől a leggyengébbig
            </h2>
            <h3>
                Royal flush - Royal flöss
            </h3>
            <p>
                A K Q J 10 értékű lap, azonos színben
            </p>
            <p>
                A legerősebb pókerkéz ami egy ászt, egy királyt, egy dámát, egy bubit és egy tízest
                tartalmaz ugyanabból a színből
            </p>
            <h3>
                Straight flush - Színsor
            </h3>
            <p>
                Öt egymást követő értékű lap, mind azonos színben
            </p>
            <p>
                Döntetlen esetén: a magasabb végű sor nyer
            </p>
            <h3>
                Four of a kind - Póker
            </h3>
            <p>
                Négy azonos értékű lap és egy plusz lap, a kísérő
            </p>
            <p>
                Döntetlen esetén: a nagyobb lapokból álló póker nyer
            </p>
            <h3>
                Full house - Full
            </h3>
            <p>
                Három azonos értékű lap és két másik, egymással azonos értékű lap
            </p>
            <p>
                Döntetlen esetén: a potot a három magasabb és egymással egyező értékű lapot
                birtokló játékos nyeri el
            </p>
            <h3>
                Flush - Flöss
            </h3>
            <p>
                Öt azonos színű lap
            </p>
            <p>
                Döntetlen esetén: a legértékesebb lapot birtokló játékos nyer. Amennyiben szükséges,
                a döntésnél a második, harmadik, negyedik, illetve ötödik legértékesebb lap is
                figyelembe vehető. Amennyiben mind az öt lap azonos értékű, a pot megoszlik. A
                színek erősségét nem használjuk a kezek közötti különbség eldöntésére
            </p>
            <h3>
                Straight - Sor
            </h3>
            <p>
                Öt egymást követő lap
            </p>
            <p>
                Döntetlen esetén: a magasabb végű sor nyer. Az ász a sor elején és végén egyaránt
                lehet, ez az egyetlen ilyen tulajdonságú lap. A legmagasabb sor az A, K, Q, J, 10
                (ász magas), a legalacsonyabb pedig az 5, 4, 3, 2, A (ötös magas)
            </p>
            <h3>
                Three of a kind - Drill
            </h3>
            <p>
                Három azonos értékű lap, két, egymástól független kísérőlappal kiegészülve
            </p>
            <p>
                Döntetlen esetén: a nagyobb lapokból álló drill nyer.  Amennyiben azonos drillel
                rendelkeznek, a legértékesebb kísérőlapot, illetve, amennyiben szükséges, a második
                legértékesebb kísérőlapot birtokló játékos nyer
            </p>
            <h3>
                Two pair - Két pár
            </h3>
            <p>
                Két azonos értékű lap és két másik, egymással azonos értékű kártya, plusz egy kísérő
            </p>
            <p>
                Döntetlen esetén: a magasabb pár nyer. Amennyiben a játékosok legmagasabb párja
                ugyanaz, az a játékos nyer, akinek az alacsonyabb párja nagyobb értékű. Amennyiben
                még ezeknek a pároknak az értéke is egyezik, úgy a magasabb értékű kísérőlapot
                birtokló játékos nyer
            </p>
            <h3>
                Pair - Egy pár
            </h3>
            <p>
                 Két azonos értékű lap és három különböző kártya
            </p>
            <p>
                Döntetlen esetén: a magasabb pár nyer. Amennyiben a játékosoknak ugyanolyan párjuk
                van, a döntés a legmagasabb értékű kísérőlap, illetve szükség esetén a második vagy
                harmadik legmagasabb értékű kísérőlap alapján történik
            </p>
            <h3>
                High Card - Magas lap
            </h3>
            <p>
                Mindazok a kezek, amelyek a fenti kategóriák egyikébe sem tartoznak
            </p>
            <p>
                Döntetlen esetén: amennyiben szükséges, a döntésnél a második, harmadik, negyedik,
                illetve ötödik legértékesebb lap is figyelembe vehető
            </p>
          ]]>
    </string>
</resources>